\section{Durchführung}
\label{sec:Durchführung}
Als Medium, aus dem die Elektronen ausgelöst werden sollen, dient eine in Abb.\ref{durabb1} abgebildete Photozelle die sowohl Photokathode als auch Anode enthält.
Die Photokathode ist eine von der Innenseite des evakuierten Glaskolbens aufgedampfte Metallschicht und die Anode ist ein Drahtring mit einem Abstand von einem Millimeter vom Kolben.
\begin{figure}
    %%\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.60\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/2.png}
  \caption{Schematische Darstellung einer Photozelle.\cite{anleitung}}
  \label{durabb1}
%%\end{subfigure}
\end{figure}
Der weitere Versuchsaufbau findet sich in Abb.\ref{durabb2}.
\begin{figure}
    %%\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.90\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/1.png}
  \caption{Skizze des Versuchsaufbaus.\cite{anleitung}}
  \label{durabb2}
%%\end{subfigure}
\end{figure}
Als Lichtquelle wird eine Quecksilberlampe benutzt.
Die Linsen und Spaltblende sorgen dafür, dass das Licht gebündelt auf das Geradsichtprisma einfällt, wo es dann zerlegt wird.
Vor der Photozelle ist ein Eintrittsspalt um sicherzustellen, dass nur eine Spektrallinie und damit nur monochromatisches Licht auf die Photozelle einstrahlt.
Damit die die einfallende Spektrallinie des Lichts geändert werden kann, ist ein Gelenk zwischen Prisma und Photozelle verbaut.
Zum Messen des Stroms und der Spannung mit Hilfe der Gegenfeldmethode, sind die Messgeräte wie in dem in Abb.\ref{durabb3} zu sehenden Schaltplan verbaut.
\begin{figure}
    %%\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{abbildungen/durchfuehrung/3.png}
  \caption{Schaltplan der Messapparatur.\cite{anleitung}}
  \label{durabb3}
%%\end{subfigure}
\end{figure}
\subsection{Messprogramm}
Nach dem Aufbau der Messapparaturen kann mit dem Messprogramm begonnen werden.
Dabei werden für jede Frequenz zwölf Messwerte mit unterschiedlicher Gegenspannung genommen, bis der Strom verschwindet.
Bei dem zweiten Messprogramm wurden mehrere Messwerte zwischen der Gegenspannung $\SI{-20}{\volt}$ und der Beschleunigungsspannung $\SI{20}{\volt}$ genommen.
Dabei war auf die Konstanz der einfallenden Lichtintensität zu achten.
